【本土設計】港鐵poster

哈囉各位巴絲打，小弟呢排整咗張港鐵poster。

雖然港鐵年年加價， 服務又有待改善，但始終對於我哋香港人來講係一個無可取代嘅集體回憶。希望作為香港人嘅您可以支持一下呢個Project，無論係一個小小嘅Pledge，又或者係一個小小嘅分享，小弟都萬分感激。

a few stations added?

仲想話見過個類似project，原來你之前都出過mtr poster

係呀 但係麻麻地滿意上次出嚟果個成品 所以再做多次

暫時未有貨呀 因為我係學生冇乜錢一嘢揼落去 所以先要攪眾籌

加咗新個幾條線

唔知有咩用 但正評左先

港鐵對車站字體及配色有版權，標誌更不在話下（註冊商標）。
所以推出海報前，宜先詢問法律意見。

幾靚

地鐵用嘅中文字體叫做 MTRsong 而佢喺為地鐵度身訂造嘅。係網上面好難搵到，而就算搵到，作為一個學生，我根本負擔唔起。再者，用相關字體亦有可能侵犯地鐵嘅財產。為咗盡量保存MTRsong 嘅aesthetics, 我用咗華儷中宋(which MTRsong is based on)。喺呢度希望大家見諒。

油麻地應該用紅白藍

可唔可以講下有咩特別

個concept係根據唔同車站嘅顏色，順序排列，一來睇落美觀啲, 以來擺係客廳或者房裡面都唔會話好唔合

老老實實, 唔係潑冷水
但張poster 只係copy & paste

寫哂D 車站出黎又有咩特別?

邊個會係自己地方貼d咁既野?

老老實實, 係街派我都唔會貼係屋企...

毫無美觀, 試下將創意放係第二到, 加油

You should understand your target audience, key message
If u are art for art's sake, u are having art, not design.

同埋呢個只係佢個form嘅特點 concept係你點解要做 想向咩人表達啲乜 作為觀眾嘅我地 又可唔可以get到你想表達嘅野

可能我答下點解會做呢張Poster先啦。最主要係因為小弟自己係外國讀書；而係外國讀書嘅我好想推廣香港人呢個Identity（因為好多鬼佬真係唔知／唔識／唔會留意／覺得同大陸一樣）。咁就諗，不如索性整張港鐵嘅Poster，等啲唔熟悉香港嘅朋友可以認識一下香港；而當我個FLAT搞house party／pre-drinks個陣，亦都係一個好好嘅convo starter。

以至於Audience wise, 就呢度嘅Feedback嚟睇，可能係香港住嘅香港人未必對我呢個project有興趣啦，始終日日都見到唔會覺得有咩特別，但係對於旅居海外嘅香港人來講，叫做有啲嘢可以懷緬下。

我覺得個target audience要分得好啲 你一時話係foreigner 一時話係海外香港人 好老實講 係好難同時滿足到呢兩種target audience

因為呢個都屬於collective memory
咁你比啲洋鬼子睇 佢地咪純粹知「oh nigga it's the station names! Fuck up dude」好難去令佢地了解香港人嘅identity
反而比overseas hkers 作為一個思鄉嘅物品 係無乜題 但會考慮嘅係 呢四年新加嘅站其實係可以唔要

要整站名Poster可以用地鐵最有特色嘅書法字嘅